**1955. – Anthemis secundiramea** Biv. – //Racine annuelle ; //plante de 10-25 cm, glabre ou un peu velue au sommet, à //tiges herbacées étalées ou diffuses, //très rameuses, à rameaux souvent tournés d'un même côté, un peu épaissis sous les capitules ; //feuilles //un peu épaisses, //profondément ponctuées, pennatipartites, à lobes courts, ovales ou obovales, obtus, presque tous entiers; //involucre poilu ; réceptacle à écailles scarieuses, carénées, brièvement lancéolées-obovales, cuspidées ; //akènes murs noirs //striés, //granuleux ; //fleurs tubuleuses jaunes, //ligules //blanches, //courtes, ovales. //
Sables maritimes : Bouches-du-Rhône ; Corse, Portugal, Italie, Algérie. = Mai-juin.